雙方都好暴力

Shared from Hong Kong Moms:

我認同雙方都好暴力

I agree that both sides are very violent.

一邊係雨傘，紙皮，磚頭

One side armed with umbrellas, cardboard, bricks

另一邊係長盾，胡椒，真槍，催淚彈

The other side armed with shields, pepper spray, guns, tear gas

一邊有汗出

One side sweats

另一邊有糧出

The other side gets a salary

一邊犯法坐幾碌

One side will be convicted of wrongdoing and be jailed for sometime

另一邊犯法無抵觸

The other side will go scot-free despite wrongdoing

一邊就係暴動

One side is labelled as rioters

另一邊叫最克制武力

The other side claimed they have exercised restraint

一邊受傷就強烈譴責，追究到底

One side will be condemned if caused injury to the other

另一深切慰問，痛心疾首

The other side showed compassion to only their own

一邊就暴力對待

One side is treated with violence

另一邊就和平遣散

The other side is let go peacefully

的確-磚頭對催淚彈好暴力

Sure – the bricks are very violent compared to tear gas

的確-紙皮對長盾好暴力

Sure – the cardboard is very violent compared to the shield

的確-長傘對長槍警棍好暴力

Sure – umbrellas are very violent compared to guns and police batons

的確-水樽對胡椒噴劑好暴力

Sure – water bottles are very violent compared to pepper spray

的確-黑T對防暴裝好暴力

Sure – black shirts are very violent compared to full riot gear

的確-3M口罩對防毒面罩好暴力

Sure – 3M dust face masks are very violent compared to gas masks

的確-被包圍毆打封出入口就係彰顯公義保護市民

Sure – those who close off all exits and beat up passer-bys are protecting the public and upholding justice

的確-和平百萬遊行示威，第日二讀就係順應民意

Sure – when millions protest one day and holding the second reading the next day is considered taking into account of public opinion

的確-爆頭者被爆頭也就係暴徒

Sure – the person being hit in self-defence is called a thug

公道自在人心

We all know what is fair in our hearts

耳聽七分假，眼看未為真

Our eyes and ears may not have the full picture

問良心-

Ask yourself -

過百萬市民上街譴責嘅！

More than millions are protesting on the street

係咪都係唔識分析事實真相

Do they not know how to analyse and see for themselves what are the facts

問良心-

Ask yourself -

政府高官係以民為本定係服務中共，官商勾結利益輸送

Is the government job to serve the Chinese central government, and colluding with businesses so as to line their own pockets?

問良心-

Ask yourself -

市民依家究竟生活定係生存

Are citizens living or merely surviving?

問良心-

Ask yourself -

回歸至今，社會係進步定係撕裂

Ever since the handover, is the society progressing, or is it torn apart?

良心-

Ask yourself -

市民只係追求好簡單嘅公義權利就係安居樂業

Are the only rights citizen care about is the right to housing?

政府有無正視解決個問題

And did the government actually try to solve the problem?

問良心-

Ask yourself -

中國嘅法制係咪你理想嘅法制

Is Chinese law your ideal legal system?

問良心-

Ask yourself -

政府高官有無真正體恤前線警員同人民

Did the government actually cared about the police working in the front line or the citizens?

如果有？點會推佢哋做磨心，人民打人民，面對呢個不公義嘅政府市民做過嘅？

If yes, why force them to fight against each other, what can we do in the fact of such unjust government?

-一百萬遊行（無用）

One million people out protesting (ineffective)

-二百萬遊行（無用）

Two million people out protesting (ineffective)

-圍立法會 （無用）

Occupy the LegCo (ineffective)

-圍警總 （無用）

Occupy the Police Headquarters (ineffective)

-地區示威（無用）

Regional neighbourhood protests (ineffective)

-警民對待 （無用）

Faceoff with police (ineffective)

-民選議員 （DQ無用）

Democratically elected counsellors (ineffective as those counsellors are disqualified)

-司法覆核 （無用）

Judicial review (ineffective)

-全球登報 （無用）

Publicizing message on international media (ineffective)

-聯署白宮 （無用）

Petition to the White House (ineffective)

-要求英國介入履行中英聯合聲明（無用）

Requesting the UK to carry out their responsibility under the Sino British Joint Declaration (ineffective)

咁仲可以點？

So what else can be done?

-上一代到2047，九成都壽終正寢

90% of the previous generation of the Hong Kongers will be dead by 2047

-我呢代到2047，都半百有餘

My generation of Hong Kongers will be senior citizens in 2047

-下一代呢？2047 正值壯年，你甘願佢哋因爲我哋種嘅因，而要佢哋食呢個結果？

How about the next generation of the Hong Kongers, they will be in their prime in 2047. Do you want them to suffer just because we have not done enough for them?

貪贓枉法，草率人命

A place ridden with corruption, lawlessness and disregard for its people and their lives

黑心食品，有毒奶粉，過期疫苗

A place with toxic food, milk powder and expired vaccines

100%嘅入罪率

A place with 100% conviction rates

以言入罪，網上文字獄

A place where one can be prosecuted due to what you post online

係咪你想過嘅生活？係嘅！

Is this the life you want? If yes,

請你返大陸，擁抱你嘅中國夢，擁抱中共情壞

Go back to PRC, have your Chinese dream and be one with the CCP.

年輕人為自己為下一代！出去流血流汗，其他人有咩資格批判佢哋，你問心，你為佢哋爭取，守護過什麼？

Youngsters are fighting for their future with their sweat and blood. You are not entitled to judge them. Ask yourself and can you say with a clear conscience that you have done something for the youngsters? Have you protected them?

push

pish